［精神分裂］曾否決民主派全民派錢動議 工聯會今請願促全民派一萬

立法會財務委員會早前通過防疫抗疫基金 300 億元撥款，惟審議期間民主派提出 10 項臨時動議，包括向全民派錢一萬元，遭建制派投票否決。不過民建聯及工聯會早前相要求全民派錢一萬元，其中工聯會立法會議員麥美娟等今日更到政總請願，要求同樣措施。

麥美娟今日解釋，工聯會當日投票是反對「處理」相關的臨時動議，令 300 億的基本盡快通過，其政黨的立場是支持全民派錢。

民建聯主席李慧琼昨日亦在Facebook解釋，全民派錢一萬元是民建聯上兩周已提出，但因按立法會財委會程序，有關投票決定是否即時處理這些動議，民建議不同意即時處理。

她解釋，有關動議即使通過，對港府没有法定約束力，及若將該些臨時動議通過接受加入一併處理，「以出席議員當天之踴躍發言，可清楚預見，要通過原方案是近乎否定的！」她重申，有議員提出建制派議員反對派錢抗疫，「那完全是不應該的，也是不真確的！」

佢地遊行目的係六點鐘TVB個畫面